---
title: "Luminárias Futebol Clube"
date: 2022-02-07T15:34:30-03:00
categories:
  - Luminárias
  - História
tags:
  - Luminárias
  - história
  - futebol
  - time
---
# Luminárias Futebol Clube #

## O Clube ##
Fundado na segunda década do século XX, o Luminárias Futebol Clube é o mais tradicional e o principal clube de futebol da cidade. Glorioso, o LFC é detentor de diversas e importantes conquistas, obtidas no município de Luminárias e em diversas outras cidades da região. Amado pelos fanáticos torcedores luminarenses e temido pelos adversários, o Luminárias Futebol Clube foi e continua sendo o responsável por emocionantes tardes esportivas na cidade, tendo disputado verdadeiros clássicos com grandes equipes brasileiras, como o Clube Atlético Mineiro, na década de 50; o juvenil do Cruzeiro, que contava com jogadores como o lateral direito Beletti; e o Tupi de Juiz de Fora. Os dois últimos na década de 90.

## História ##
Lá pelos idos de 1916, dois velhos amigos tinham visto falar que tinha certo jogo recém chegado no Brasil. ”O que será que é hein cumpadre?” Perguntou o tal Feliciano Ferreira Martins ao nobre colega Zé da Pinta. Começava ali uma das mais belas histórias da querida cidade de Luminárias: A do glorioso “LUMINÁRIAS FUTEBOL CLUBE”.
Voltando ao assunto: “Então compadre eu vou até a capital (Rio de Janeiro) visitar um compadre meu, vou assuntar desse tal jogo”; disse Zé da Pinta. Passaram-se alguns meses, lá foi Zé da Pinta sem saber que estava prestes a entrar para nossa história, de quase 100 anos de nosso eterno L.F.C.
Ao voltar da capital, Zé da Pinta trouxe algumas novidades, entre essas uma bola de couro da então marca Olimpique Mecgreco, e algumas regras. Ao chegar, seu colega Feliciano até disse: “isso parece bexiga de porco, mas é dura que nem coco. Foi uma festa no arraial”.
E o primeiro campo foi improvisado onde hoje se localiza a “Praça de Cima” (Praça dos Expedicionários). Disse Maria Biavati: “está bonito, mas tem um trio de vaca bem na reta do gol”.
Então se passaram os anos e naquela linda tarde do mês de março de 1918 foi fundado o “LUMINÁRIAS SPORT CLUBE”. Não tinha presidente, mas sim fiéis colaboradores, entre esses: José Basílio da Silva e sua esposa, Ana Clementina Furtado; Juquinha Biavati; Narico; Chico Leopoldo; Osório; Antonio Ferreira (Totó); Américo José; Moysés Lima; Paulo Fonseca; José Antonio Furtado; José Luiz de Oliveira; e muitos outros dos quais não conseguimos registros.
Temos o maior orgulho de termos cumprido com nosso papel como parte da vida social de nossa querida Cidade da Luz. Por isso nós, diretores do L.F.C., agradecemos a todas as pessoas que direta ou indiretamente ajudaram o nosso querido Leão da Montanha neste quase um século de vitórias.

## Ex-Atletas ##

### 1918 Até 1950 ###
Olavo, Idelbrando, Zé da Pinta, Feliciano, Samuel, Nagib, Leônidas, Zé Murad, José Basilio da Silva, Jurandir, Bento Rolinha, João Oscar, José Flozino, Lorico, Helcio Paiva, João Nogueira, Badula, Chico Leopoldo, Luiz Miranda Chico Vita, Roscofe, Juquinha Biavati, Atanael, Aristóbulo, Miguel Ferreira, Vovô Zeca.

### 1950 Até 1960 ###
David Gouvêa, Helio Silva, Reno, Paulo Garcia, Sanio Marreco, Luiz Gabriela.

### 1960 até 1970 ###
Mauri, Marcio, Marcos, Geraldo Mesquita, Zizinho, Sued, Lingüiça, Toninho Gouveia, Batoque, Lucas, Dedeco, Claudio, Vicente Arnaldo, Grilo, Gil Vilela, Vicente Cecília, Gil Bernadino, Alemão, Pedro Oliveira, Zé Fifia, Celso Andrade, Gilberto Campo do Meio, Avani Murad, Joaquim Modesto, Carlos do Nego, Paulo do Duda.

### 1970 Até 1980 ###
Jacaré, Vicente Waldemar, Danilo, G, Juarez, Marquinhos, Clebinho, Clezinho, Zé do Nego, Nilton, Antonio Leonardo, Pedro Junior.

### 1980 até 1990 ###
Bau, Quicinho, Waldir, Didi, Aron, Zé Bosco, Waldomiro, Lambari, Zé Casquinha, Mirandinha, Gilvan, Antonio Haroldes, Sinval, Eder, Noel, Carlinhos, Elizei, Arnon, Wladimir, Jesus, Marquinho, Justino, Prego, Silvinho, Zé Maria, Maurinho, Djalma, Violão, Serginho, Ronaldo, Rogério André, Helinho, Claudio Andrade, Jose Raimundo, Robson.

### 1990 até 2000 ###
Wilson, Biro Biro, Gilberto, Geraldo, Sandro, Regis, Nego, Borracha, Dalso, Claudio Bota, Zezé, Luiz Claudio, Joel, Ailton, Tostão, Bill, Nino, Padeirinho.

## Estádio ##
Aquisição do terreno para construção do estádio pela diretoria do Luminarias Sport Club: 1932
Inauguração do estádio: 1934
Inauguração do placar: 1966
Inauguração da 1ª parte da arquibancada: 1970 (Prefeito Clece)
Construção dos primeiros muros de arrimo (Presidente Dina)
Inauguração do gramado: 1983 (Presidente Luiz Gabriela)
Inauguração do alambrado: 1986 (Presidente Hudson – Prefeito Nagib)
Inauguração dos refletores: 1986 (Presidente Hudson – Prefeito Nagib)
Inauguração total das arquibancadas: 1987 (Presidente Hudson – Prefeito Nagib)
Inauguração da atual sede do L.F.C.: 1992 (Presidente Londinho – Prefeito Hudson)

## Diretoria ##

### 1ª DIRETORIA FORMADA EM  1932 ###
José Basílio da Silva / Presidente
Moyses Lima / Vice-presidente
Antônio Ferreira (Totó) / Tesoureiro
Paulo Fonseca / 1º Secretário
José Francisco Murad / 2º Secretário
Antônio Romualdo Fábregas / Orador Oficial
José Antonio Furtado / Conselheiro
Feliciano Ferreira Martins / Conselheiro
José Luiz de Oliveira / Conselheiro 

### Presidentes ###
1932 - José Basílio da Silva
1938 - Atanael Maia
1950 - Nagib Murad - 1950
1954 - David Gouveia - 1954
1959 - Miguel José Ferreira
1963 - Paulo Porto - 1963
Celso Luz Andrade
Renou
Dina
Cheiroso
1982 - Luiz Gabriela - 1982
1985 - Hudson - 1985
1988 - Evaldo de Souza Terra - 1988
1989 - Londinho - 1989
Júlio César Calzavara
1994 - Márcio Ferreira de Andrade - 1994
Fábio Junqueira
1997 - Danilo de Douza Leite - 1997

## Referências ##